獨居婆30年無爐具煲水沖涼 每晚到便利店取水

孤苦老人的個案，在舊區街頭幾乎俯拾皆是。

每晚在深水埗北河街熙來攘往的大街，八十歲的駝背何婆婆緩緩步行，衣弊履穿，穿上不適合她的尺碼膠涼鞋步履維艱，手握兩個空水樽及一個飯盒，走進便利店，先向職員點點頭，她將預先準備的空水樽在水機盛滿熱水，然後返回位於欽州街的唐樓單位，婆婆獨居五樓，由於無電梯，每次顫抖着花盡氣力上落樓梯，回家後要先坐定喘氣。

單位面積約三百呎，家貧如洗，擺滿婆婆執拾回來堆積如山的雜物，枱上放有很多一卷卷細小廁紙，都是在公廁取回來的。

雪櫃、電風扇和熱水爐全部在十幾年前壞掉，婆婆指每當夏天到來時，雪櫃內的蟑螂會四處走，咬爛水果；時鐘也壞掉了，永遠停留在幾十年前的六時正，家中舊傢具也恍如時光停頓在七十年代。床褥布滿厚厚的污垢，沒有床單和枕頭，禦寒被鋪也欠奉，婆婆解釋：「洗完被鋪都無力曬晾，索性唔用。」她這樣過着老無所依的生活。

廁所的熱水爐荒廢多年，在嚴寒天氣下，婆婆只能簡單抹身，沒有洗澡；狹小的廚房連最基本的煮食爐具及煲也欠奉，故此婆婆每晚均前往便利店提取免費食水，亦曾遭過職員白眼，「職員好差，見我攞水就關掉水掣，令我無法斟水，要改去另一間先得。」

何婆婆每月提取千二元生果金，節衣縮食下靠執紙皮維生，「我行動慢，唔夠人搶，執紙皮平均有幾蚊，好景時會有廿蚊，但有時好陰公，放在路旁會俾人偷走。」

操勞過後只能賺取丁點金錢，換取生活所需，為了節衣縮食，婆婆會左摷右翻垃圾桶，執被丟棄的半盒二手冷飯，「我以前唔敢食，但見到啲流浪漢食咗都咁大隻，睇見啲人食兩啖又唔要，好浪費，所以先執嚟食，就算見到人飲一兩啖汽水就唔要，我都會執嚟飲。」幸運是婆婆遇上社工，帶她前往惜食堂提取免費飯盒，至少可解決兩餐溫飽。

何婆婆以前是跟親姊一家同住單位，親姊去世後，遺下婆婆獨居，婆婆年輕時營營役役做清潔工，後來嫁予任職海員的丈夫，丈夫二十年前去世，育有兩女一子三孫兒的她，對子女的職業卻一無所知，子女沒有給予家用，只在農曆新年給她幾百元，老來一直身無分文。「仔女鍾意點就點，無謂逼，就算請你食餐飯都係咁過活，賤有賤命。」天生樂觀的何婆婆唯一抱怨是「急症室要收費」，所以每當患病時，只塗上義工贈送的藥油「治療」。

點解唔自殺

9吹老人渣

個仔女都幾過份

諗極都唔明點解唔攞綜援

毒果開始吹奏廢老

會畀高登仔話係廢老

安樂死啦咁慘

應該俾把刀阿婆，人應該要有尊嚴咁生存

咁老就唔好日日沖涼啦，跣親一仆就
識人都係一星期至沖一次

後生個陣對d仔女有幾衰先會咁

捐肝去積肝德換禮品

駁唔到

其實好悲哀 當然我唔知係佢d仔女仆街，定係個阿婆對佢地衰先咁，但係我諗都基本幫到佢上公屋，盡返少少基本責任

唔識去體育館沖

吹你老母奏

岩岩係google map搵又泳池，又壁球場
運動場就好似遠少少
真係一個都冇得沖涼 ?

點解個社工唔幫佢攞埋綜援？
生果金加綜援加埋應該有三四千蚊，睇醫生又唔洗錢，有咩壞都可以申請攞錢換，
定係佢銀行有一大舊錢或者佢住緊果層唐樓係佢個名呀？

或者香港福利係冇歐美發達國家咁好，
但都冇可能要一個老人好似佢咁生活
係要報埋啲咁唔合理既新聞出黎，究竟為乜？

收埋好撚多錢啦 呢d老人渣

點解唔去做雞？

中電唔係會送電器俾老人家咩

上面憤世毒撚係咪痴撚線 個阿婆又冇好似啲真廢老咁9下9下，咁都可以屌一餐

屌你老母樓上班回覆係搞事定真心
好撚嘔心

講真呢d case羅綜援上樓都好應份

有綜援你唔拎，有公屋你唔申請，又要呻窮呻辛苦，怪得邊個呀
可憐人必有可恨之處就係依種

其實你又知人地屋企係點咩
未搞清楚就話個老人家

明明會拎生果金 但係唔拎綜援？

原來窮就要死

因為畀你老母搶左去做

有層樓係手 又可以周圍R錢 爽

如果個單位係佢名點申請
三百呎閒閒地都三百萬以上啦

廢老

逆按揭唔做 死攬住層樓咩玩法

正常呢個歲數資產少可以拎長者生活津貼 會多過生果金
如果社工知一定幫佢入紙申請
但佢淨係拎生果金即係超過資產上限拎唔到

垃圾廢老早d 死就唔使獻世

其實好驚睇到呢D 真係好慘好心up

層樓應該佢名啦
生果金加執紙皮，憑咩租到間三百呎單位

把口臭撚到
上面嗰班 係咪諗住40歲就有幾千萬 定係會自己趁地冧呀？
成班反社會撚 屌個阿婆都唔屌個政府

真係好sad 連登仔日撚日屌廢老
係，真係有啲老人家好仆街
但香港真係都好多過得好慘嘅老人，俾少少尊重

如果層樓係佢咁點先？
八十歲拎住幾百萬asset你仲expect政府幫你啲咩？

依家啲連登仔係咪痴左線
把口賤到
一味係度屌個老人家 有冇同理心

點解唔去運動場沖涼

比返少少尊重好唔好

如果間屋係佢應該都有百幾萬

咁我都假設層樓佢揸手 咁佢應該點用？

賣就難等重建回收

真係無架
深水埗嗰啲體育館全部鎖咗沖涼房 要拎場紙先可以叫職員開畀你沖

連登好似多返啲正常人

連登真係痴哂線 ...
乜尻都廢老
你班廢青又點？

逆按揭，劏開佢租俾人，
再唔係賣左佢，筆錢洗到無晒，我地納稅人出錢養你養到死果日

點？

好撚得意 本地人唔拎本地福利
支那人就搶住要
好撚心喇。自力更新依一套冇撚用嫁喇
冇撚用可憐你嫁喇
拎喇屌
我寧願比真係冇能為力既人拎都唔撚想比支那人搶曬

依家賣就至少400萬
收樓就600萬
廢老真係好smart

有可能唔係佢嘅，或者係佢仔女？
同如果佢賣左樓，佢住邊？
都八十歲，又唔係想上公屋就即刻上到，佢等唔等到都成問題，
宜家老人家過得咁慘係政府冇好好處理，唔可以賴個呀婆
遲早到我地老，喺香港冇得安老架，你冇錢就一樣咁折墜，會好似北歐啲人過得咁好？

成班左膠撚有理無理係度大發善心
同班廢青一樣嘔心

有綜援無生果金
同埋綜援 同交屋租份糧係分開
利申 好撚憎廢老

希望佢聽日死

個呀婆有冇簽器官捐贈卡先?

你攬撚住座金山唔賣你想點照顧你呀
有良知係好事，但都唔該帶返個腦上連登啦

一把年紀活得咁辛苦真係不如早啲投胎

btw要死死遠啲

其實婆婆都好慘架
你地唔好咁啦

自住物業唔計
你住天比高但你銀行資產唔過佢入息都申請得

養兒防老

樓上班道德狗,大愛傻閪拿閪臨捐錢救廢老啦
係到吠個老不死廢老唔會有改善架喎

廢老扮窮， 有層樓

慘過死
但多數越命賤越難死
留係到活受罪

佢住緊個層唐樓自己架喎

便利店閂水制做得好

又係儲口德時間

你地喺咪反到懵晒？ 到底知唔知咩叫廢老呀
廢老喺個啲搭地鐵唔理好醜都叫你讓座
不分是非黑白 對錯 聲大夾惡
唔理任何原因淨喺自己利益大晒
有手有腳有氣有力做野 但喺選擇un un腳拎綜援
成日掛住口邊話 舊時我地點捱點捱 個啲喎..
依個阿婆做錯啲咩？ 有邊一部分似廢老？
我淨喺覺得佢唔識野 唔識申請福利 同時又被子女嫌棄
唔喺好明佢廢喺邊到？

左膠個詞就係咁黎, 香港有基本社會保障.

間屋租定買又唔講.

幫佢上左公屋申請綜緩先, 係同情人做足全套先拎黎賣.

死廢老唔幫趁去拎人d熱水,仲賤撚過狗

唔通3個仔女都咁仆街咩

教到班仔女都唔鳩理佢
咁都唔撚廢呀

佢d仔女好衰下bo....
新年俾得個幾百蚊當人乞衣咩

奉旨養佢地？後生唔儲錢唔為將來準備，老左要社會養？

咁都唔係屌佢d仔女

如果連綜緩都唔申請, 應該仲有人用緊老母個名黎報免稅.
唔上公屋可以想留番間屋等人收樓.

咁我眼殘
咁公道d講句 而家都有d所謂安老基金既嘢 按層樓俾政府再養到自己入為安 d社工有義務同個阿婆講 咁如果個阿婆都係死要層樓既 咁就係個阿婆佢問題

連登既大愛撚多撚到癲
定係未見過世面 未見識過廢老既威力？
返工阻鳩你搭車 買撚哂樓炒樓推高樓價
然後話你地唔肯捱 佔中鬧你廢青 辣殺
批鬥座 都可以有人護航 幫打飛機
係咪反智到咁撚樣？
10個廢老8個支那種

關唔關綜援要簽衰仔紙事

are you serious ? 有樓拎得老綜...?
低質討論真係

如果層樓係佢名
個阿婆係可以按左層樓來食
或者 俾錢行拎年金 (不過佢覺得自己就香 覺得冇SO就冇得計)

好心你用下個死人腦啦好嘛
有社工幫佢申請左生果金架，如果佢真係咩資產都冇，冇可能淨係攞生果金囉，
佢唔識唔通個社工都唔識咩。
篇文講撚到佢直情生活係第三世界國家咁呀，
爸打係講緊佢好有可能係有好多資產唔肯用，篇文又唔講。
仲要偷廁紙，去7仔攞水，食二手飯，
直情講到個社會欠左佢咁

佢有樓 你都有?

佢抵死在想攬住舊磚頭入棺材姐

On9 咪話撚左層樓未必係個呀婆嘅囉
你又有冇腦呀？
唔冷血就要俾你屌係大愛撚

關我撚事

都有層舊樓LA. 而家好多人成份糧拎去供樓老左都係攬住間舊樓過世.

依家唔洗啦

「職員好差，見我攞水就關掉水掣，令我無法斟水，要改去另一間先得。」

廢老思維

咪申請單人公屋單人綜援囉

點解你又唔自殺？

如果執紙皮+2千生果金都租到市區300呎單位
香港應該冇人會吹奏新加玻

泳池要比錢

俾隻手指公你，神回覆👍

唔怪得人 自己冇本事生咁多 年輕時佢都唔方有好日子俾子女過 老左子女唔養佢都唔過份

咪係
成件事樓本好撚簡單
層樓係佢: 賣左來食 / 租俾人拎租金番大陸養老
層樓唔係佢 : 老綜

用你僅餘既智商推測下

班仔女咁仆街，仲會俾間屋你住？
我地唔知，社工會唔知？
點解淨係帶佢去拎飯，唔拎埋老綜同公屋？

單人公屋講緊資產限額兩百幾萬
咁我又講返轉頭，憑咩屌政府？

祝佢長命百歲

SBT

呢位巴打講得岩啦
果幾位左膠撚仲有咩問題想問？

巴打心水清

等睇連登義士話你偽善，搶道德高地
阿婆得到呢個下場係自由市場使然

點解仔女唔理佢？

有啲老人家好撚難理
又固執 可能講左佢又唔聽

如果層樓係仔女既，佢大可以同仔女割戶，自己申請公屋
大把住私樓一夠18歲就走去自己申請公屋
如果層樓係自己既賣左佢就得啦，又有筆錢，租住樓等公屋都有排洗啦

綜援一樣，係可以全家某個拎，其他人唔拎，只要割開佢就得，得1個拎，錢少到夠1個生活咁解之嘛

所以個阿婆講到咁慘根本係佢自己問題

兩女一子三孫兒

去體育館嘛

北河街個體育館都唔得架

其實每個仔女每月比一兩千
婆婆都唔洗過到咁啦
究竟有幾難做到
同埋幾撚賤先可以做到咁撲街

報紙佬肯定寫D唔寫D
D社工如果你報到肯定會幫妳報到盡
住唔到公屋又無綜援一係佢唔想要一係佢拎唔到

有幾位大愛撚把口臭撚到仆街

呢啲嘢旁人點會知？
但事實係政府有welfare去俾老人，只係佢拎唔到

果個好似銷左
男更衣室入面重有間房係沖涼房，不過果間房長期鎖住
女更應該差唔多情況

你老母做雞做得好

係仆街

人地家事好難講既，可能呀婆後生係賭鬼黎，賭到屋企都無得食呢
當然亦都可以係仔女們仆街

你點知

其實老人家有D係會奇奇怪怪
我先唔講話三個反晒面呢D先啦
有D係唔肯要家用
比左話無比
比左唔肯用
我有個親戚阿婆3層樓日日執紙皮
我d 表哥弟妹話煮親D野都係’叔’
而全部仔女都交齊家用

簡單講報導垃圾不用理.

淨係呢句都可以屌佢係廢老啦

上面班人係咪中學都未畢業?
唔係話有無善心, 但淨係睇佢可唔可憐就去決定抵唔抵幫, 根本就係錯哂
如果係咁, 你行一行旺角多多錢都唔夠你俾

上面有哂理據去質疑, 都唔撚得?

你地就係真係痴閪左線啦

積下吓口德啦

好多阿婆有幾百萬資產
大把執紙皮倒垃圾洗廁所有層樓喺手

接層樓比銀行。拎生活費

仔女係賤，但冇人生出黎就冷血，有因必有果

講到幾慘幾慘咁，咪去申請綜緩囉，日日免費急症又點話，而家連衰仔紙都唔駛

成條片提到冇提，多數又係有野隱瞞

明明有錢 自己習慣左個套垃圾生活模式 就係度呻自己慘 跟本香港有得俾你拎綜援生果金 唔好講到冇人幫咁啦

毒果不嬲都係咁架喇

睇到咁既新聞真係好唔開心
唔明點解一個先進既社會會變成咁

偷廁紙

華文傳媒都是垃圾 不用分那麼細

話佢有樓申請唔到綜援嘅：

如家庭中有年老、殘疾或經醫生證明為健康欠佳的成員，自住物業的價值可獲全數豁免計算

唔係有其他野點會唔申請

弱勢社群好多時根本唔知社會有好多野可以幫到佢地, 因為佢地根本無咁既知識, 反而班本身有能力既人, 識點玩法就攞盡社會福利

樓上有提過, 好多地方可以免費沖涼, 拎飯, 拎衫, 拎電器
我同你識唔等如佢地識, 佢地真係可以乜撚都唔識, 過得一日得一日

正如有人識玩財技越玩越有錢, 佢眼中睇我地都係乜撚都唔識, 周街有錢都唔識執

見到連登仔啲水平每況愈下真係好心酸。

唔係話我揚咩大愛撚，但我相信有少少良知既人都唔會將果啲說話講出口。

利申：一直都希望自己可以有更大既能力，幫到有需要既人

大愛撚最受呢套

因為你重細重善良，唔知世途險惡
依個世界所有人都唔可以盡信，包括父母

有需要果d 就唔申請綜援
唔應該申請果d 就一車車咁去呃綜援

有理據嘅事實點解唔可以講出口？
講事實同提出質疑就係無良知？

呢樣真

無理由識申請生果金唔識申請綜援掛，根本佢自己知自己咩事先申請唔到或者唔申請啦

佢講緊果班有理無理廢老做啲死既人者

不過係我角度，左膠同反社會撚一樣嘔心
真係難分軒輊

因為你唔需要養家，完

老老實實
如果個300呎樓係自己嘅，真心做新聞

多數老頑固，加上無咁既知識
又驚俾人呃左層樓歸宿都無埋，咪攬住金山呻窮

向好處諗，可能係佢無知者

最簡單原則係：

你想自食其力，我尊重你

你冇能為力要靠政府，我尊重你

但唔好係度自己又要做，又要呻慘，講到成個社會要逼死你咁

人地鎖你門閂你水掣有佢地道理，正如你要咬老綜一樣有道理

左膠唔需要事實，只係想為人掬一把同情之淚
自我感覺良好，就縮返入個狗閪度
等待下一個悲天憫人既機會

好多老野都比佢地仔女claim 咗有子女供養 比少啲tax 但現實係真係會供養既少之又少

屌 佢依家都係廢老啦

一個愈先進愈明文愈讀得書多既社會就愈多陰謀詭計，愈弱肉強食，依樣先係最真實既人性

再睇返d左翼組織d管理層，理事之類邊個唔係肚滿腸肥

你想要既烏托邦，除非去好落後，與世隔絕既地方囉，不過人只要受誘惑都係會變質

偷竊？

不過，好多老野都倚老賣老，
同埋隨時收埋d錢/金器都富貴過好多人，
望人地捐贈都唔會自己俾錢買

我只見到年少不努力既老人

搵民賤聯啦

d社工去晒邊

成件事都係毒果報創作出來，知情人士話呢個阿婆好有錢，為人孤寒！不過身家絕對多過好多連登仔，我開頭都好同情，知道真相之後覺得呢個世界真係乜人都有！

連登仔唔會老,個個富二代

坐係office幫一車車大陸屄

咁撚慘都屌

綜援的存在就係俾呢D真係有需要的人士，有時太有骨氣反而唔係件好事。

D廢老最識扮窮

可是間屋係佢同佢老公最重要嘅回憶所以唔賣呢
不過如果社工幫佢申請都係申請到生果金，無額外津貼，應該係呀婆本身都有啲資產

連登仔係咪咁ON9
仔女衰一定係老母做得唔好?好簡單,係咪你老母教你講粗口?
仲有人屌佢唔申請公屋,佢個問題係無屋住咩?

連登正正反映依加香港最大既問題,無同理心,每件事都係自己既主觀角度出發
呢D人老左一樣會屌後生仔唔掂,因為佢信佢既認知就=真理,=世界既一切

見親呢d 有仔有女都咁慘既老人家，都覺得佢地點都有d 問題，好人好姐點會教到個個仔女都咁唔孝順？我唔信d 仔女天生冇人性喇

積下口德喇屌你班友

人地咁折墮仲要踏多兩腳

On9

Agger班友真係癲撚晒
叫人做雞

港女：「個廢老好唔上進」

你太睇小人既無知
又無上網又無乜朋友, 無睇新聞電視, 少接觸外界, 真係乜柒都唔撚知架

同時出現3個亳無孝心無人性嘅仔女
事出有因

點解個阿婆淨係拎到生果金拎唔到綜援？
係唔係有人本身有錢有資產但唔捨得用？

呢d 生活係佢個人選擇，係香港真係唔係慘成咁

佢問題唔係無屋住，但問題係佢間屋提供唔到生活所需既條件（煲水沖涼）比佢
咁要解決最簡單方法係咪換左間屋呀

可能佢直頭係文盲，有資訊都睇唔明

香港的綜援金是留給「中國大陸人」，香港本地人申請會手續文件特別麻煩！

咁又識申請生果金？
仲有社工幫佢

一係社工無幫佢申請多項津貼，一係自己攬實啲錢
後者機會最大

BTW 報紙既野睇下就算, 只係想講出真係好多弱勢社群, 好多社會福利權益本來可以幫到手, 但佢地知識有限, 根本唔識去幫自己

見到連登係咁真係好傷心
成班走去同廢老護航
做埋啲毒果嘅野
唉點解會咁

人心險惡 特別係d老人渣
搞到香港咁 9成都係因為廢老

你呢D就真係無知啦,社工既野萬九幾人搵佢,佢搞掂左個生果金就close file大有人在,唔係社工仆街,係大把新移民扯住佢地,開大下眼界啦

揸住層樓入棺材

我真係笑左出聲,你班on9仔話點解唔乜乜,點解唔乜乜
我問題好簡單,你問得點解唔XX,係咪你認為你既認知就係了解到個阿婆既全部事實?

喂,搞清楚,我唔係盲撐佢,我淨係問你點知一定係阿婆錯,而令仔女唔要佢?
阿婆最錯係咪生左佢地?我唔知,你咁肯定既,講個故仔來聽下
連登仔stop la,鳩估當自己知天下事

連登仔真係同紅衛兵無分別,
估唔到低質到咁

重點唔在於佢仔女養唔養佢，香港現有制度之下就算仔女唔養，基本生活唔會有問題
所以你見更多既人連佢仔女提都無提
而係質疑佢，現有制度之下，佢生活得咁慘既可能性

呢個又係一個問題,上面我都屌過ON9仔話佢有生果金唔識搞其他

又COPY一次"社工既野萬九幾人搵佢,佢搞掂左個生果金就close file大有人在,唔係社工仆街,係大把新移民扯住佢地,開大下眼界啦"

好多老野識搶康文署既場賺錢,但係有D連用醫療咭都未識
好好諗下,同你同年紀又叻過你識得多過你既都大有人在啦,
係咪一過65歲既人乜春都識晒?

垃圾社工去哂幫大陸人？？

雖則話「上連登勿認真」，但見到咁多人屌個阿婆屌到咁盡。

我有兩條問題想問一問：

1. 各位肯定自己年老時一定會有充足儲備、生活無憂？

2. 如大家年老時，不幸遇上D咩奇災異禍，一野變到生活困苦、唔過得世，你地會唔會拿拿聲搵個山頭、自己上去玩番次真人楢山節考？

無話呀婆錯喎，係係度反駁緊班左膠大愛感嘆香港福利制度垃圾呢樣野

你想要呢啲回覆我都滿足到你既

唉希望有好心社工幫下個呀婆啦

因為俾你全家搶晒來做

如果層樓係佢名，供完晒，可以按俾hkmc ,個個月有錢拎， 好心社工做足功課啦

上面有幾個仆街一黎就廢老廢老
屌你老母有少少良知第一個反應係覺得呀婆慘啦

純粹就講緊個事實，呀婆要硬頸唔搵人幫
咁你想個社會同政府點幫你？

個呀婆唔一定信社工，佢地果代唔似我地呢代

岩岩先幫襯左 唔錯

事出必有因 正常啲仔女無可能做得咁撚絕
後生果陣條阿婆肯撚定無對啲仔女好啦

又嚟口徳大戰

我做過一排老人義工，唔少老人家都係有仔女，但好多時只係比家用好少去探佢地，其實老人家錢佢地唔係無只係唔捨得花錢，以前餓怕窮怕所以佢地會有儲蓄習慣以備不時之需，所以大家有時睇新聞見到家企可能連電器都唔多嘅老人家過世後留低一大筆遺產。

咁多條路行都要搞成咁邊個幫到佢

明係廢老黎 又吹奏

佢已經叫有300呎住 有幾慘

你又好清楚個阿婆？
大家都係係睇報導

我由報導到睇到
1.個阿婆屋企所有野壞晒，所以要落便利店拎水
2.拎生果金
3.有間屋唔洗交租（or 有人幫佢交左啦）

如果你真係覺得香港社工 或者政府幫佢唔到
你可以行出街幫佢，你係度屌贏晒我地班無口德嘅係無意義

無論佢後生時對仔女好定差，仔女無必要養佢架喎，生啲仔女出黎養兒防老呀?
有社工跟佢，好似上面咁講，申請得既都一定會幫佢搞。
綜緩又拎唔到長者生活津貼又拎唔到，肯定係有資產喺手啦
有一大舊錢又唔用，想政府點幫你?即係有樓喺手/有幾百萬喺銀行唔肯用既政府又要幫你?
當佢啲資產就係層三百呎既樓，賣咗訓邊呀?
屌講句唔好聽，佢仲有幾多日子?賣咗佢套現，租過間屋，肯定仲有錢淨
唔肯賣無人幫到佢架喎
七仔拎水嗰度，喂7仔幾時變咗NGO, 人地打開門口做生意，唔係打開門口做慈善，俾佢日日入去拎水走係人情，唔俾係道理，咁都要屌七仔呀?

Agree, 所以話生活係點係自己選擇
你自己要姑寒做守財奴係個人決定

佢地果代受教育機會唔高咪會咁
新果代都唔會咁啦，睇下班左膠想象力幾豐富就知，又識得積口德

我地呢啲就準備臨老過唔到世

曱甴屋 住佢隔離真係陰公

好似話六個月前先鄉下返香港 可能未夠條件拎

事實好多老人都係咁
我有個長輩有退休金有仔女俾家用
一樣等街市就收工去買菜頭菜尾食
話過佢好多次都唔聽

你個名

你睇下上面D人講咩先啦

連乞丐喊窮心也痛
雖然唔知篇報導隱瞞左啲乜野
雖然日日都屌鳩廢老阻街
但篇報導寫到咁煽情真係個心隱隱痛
臨老無依無靠冇仔女理 要去7仔打水

無知一問 假設層樓真係個呀婆既
如果佢真係賣左層樓有舊錢
但佢可以住邊？ 個舊錢會唔會計落資產度申請唔到公屋
就算賣左屋去租樓 依家衣食住行都咁貴
可以搣到幾多年

on9仔你呢個咩邏輯?,我就係認為大家都唔清楚個阿婆,但你班廢柴鳩估當事實,醒少少啦

呢位巴打就比較客觀啦
唔係報紙佬寫到個標題慘佢就係咁慘嘅
雖然我做人經驗唔多 但有幾個仔女而幾個都唔理佢嘅 係咪報應？
呢啲口德留返啲偽善撚儲啦
曾經我對呢啲老人家都充滿同情心 見過佢地好多賤格野、點樣恃老賣老之後不了

你點知個阿婆有樓
阿婆好慘豬呀

我又走入你屋企拎水丫on9

自己唔拎綜援怪得邊個?

你咪又係段鳩估
"社工既野萬九幾人搵佢,佢搞掂左個生果金就close file大有人在,唔係社工仆街,係大把新移民扯住佢地,開大下眼界啦"

連登仔太易比人扇動喇
人地有樓揸手，400萬+資產
只係唔肯洗錢左r 右 r, 7仔d 水都要r

有層樓揸手拎撚到綜緩
連7仔既水都要r 既人，點會唔洗盡

點解搞掂左生果金就close file?
係社工無能定無資格申請？
我諗得阿婆同社工知

咁又係

d 仔女見佢周街執垃圾成屋都臭梗係唔番屋企睇佢啦
你試下你老豆又係周街執垃圾執到塞滿4分3間屋
你會唔會想走

搵議員幫手啦DIU
唔洗佢地做呀 ?

你就真係柒到出汁啦,我條女係社工

拿,咁咪就係鳩估當真理囉

咪去租囉 佢都八十啦
駛晒咪apply綜援囉

一唔係三百呎劏開兩半租一房出去再收生果金
方法千百種，睇你識唔識

你講到件老野咁慘 你唔搵你條女跟進下？
可以一腳飛開個老野唔理 唔可以飛開新移民唔理？

除非所有女社工都係你條女，咁你先勉強唔叫鳩估

又係堆真心憤青

故此婆婆每晚均前往便利店提取免費食水，亦曾遭過職員白眼，「職員好差，見我攞水就關掉水掣，令我無法斟水，要改去另一間先得。」

差? 老奉架? 你邊位呀

我又有講到個阿婆幾慘呢?我一直都係屌緊你鳩估當真理
唔好轉移視線先得架

我舉其中一個實證係你地唔知道,你就砌我鳩估啦,繼續撐,廢事幫人老母教仔

睇下所謂慈善組織高層,有邊個唔係住半山揸波子

依排興尻屎風，幾時先等到連登吹道德風

拎生果金果二千蚊去左邊?

有呢個現象存在，唔代表呢個現象發生係個呀婆身上
講到尾大家都係鳩估，不過係計可能性邊個大啲

你可能撈亂左我同另一位，我唔介意，因為我都唔係好想幫你老母教仔

我諗正常社工見到依啲case，申請到最高津貼就申請，所以點解淨係得生果金，好大機會係呀婆有一筆資產係夠佢洗，而點解唔拎啲錢出黎整好啲嘢佢？呀婆做嘢駛你教？

放心啦
當婆婆分身家話間屋俾邊個既時候
D仔女就會返o黎

我有話呢個現象係發生係阿婆身上咩?
cap來睇下係咪我撈亂
不過撈唔撈亂我無所謂,撚雀我唔太細心分邊隻

拿一個仔女仆街都講得過，三個都仆街就知個廢老後生做過d咩啦

有時唔好跟車太貼呀大愛撚

可憐之人自有可恨之處

我都想知佢後生果陣點對

自己後生唔儲錢怪得邊個如果我到退休果時無$都唔會懶三懶四要後生幫自己埋單先

長者生活津貼黎講，自住樓係唔計資產
所以佢應該係仲有其他資產，所以先無申請

單身資產上限係225000
點都唔駛過呢d生活囉

原來係你條On9仔，上次柒完嗱嗱聲改名
我係你就捐翻入老母個閪度算

賣咗層樓 租間四四正正一房一廳都夠過世 自己係要攬住層樓搞到咁冇得怨人 大把人慘過佢

似有病多啲

有啲老人家係驚自己有200歲命，嗰幾百萬唔夠用架

但依家有逆按揭，賣層樓俾銀行，但你都係住返喺嗰度，銀行每月俾錢你養到你死，等到你死銀行先收返層樓，但個廢老都唔做，怪邊個

帶埋層樓落棺材

平時比民建聯收買嗰啲就係呢啲人啦
心涼